%@metapost:sud2001.mp
%@Titre Groupe Sud -- 2001
\par\compo{4}{sud2001}{1}{
Sur la figure ci-contre :
\begin{itemize}
\item les droites $(AR)$ et $(CT)$ sont parallèles ;
\item les points $E$, $L$, $R$, $T$ sont alignés ;
\item les points $C$, $A$, $L$, $B$ sont alignés ;
\item on donne $LC=6$~cm ; $LT=9$~cm ; $LA=4,8$~cm ; $LB=2$~cm ; $LE=3$~cm.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Calculer $LR$.
\item Les droites $(EB)$ et $(CT)$ sont-elles parallèles ?

La figure ci-contre n'est pas conforme aux dimensions données.
\end{myenumerate}
}